barwa pomarańczowa pomarańcz oranż kolor zaliczany do rodziny kolorów jaskrawych z palety barw podrzędnych powstaje po zmieszaniu dwóch podstawowych barw czerwonej i żółtej nazwa koloru pomarańczowego wzięła się od nazwy owocu pomarańczy franc pomme orange pomme owoc a orange z arab narandj